垃圾國家 （菲國恐怖旅程） 搭爛船狂被當「水魚」 港旅遊blogger：真係就快死！

「真係就快死！」旅遊blogger徐可意上月在菲律賓的經歷，讓她不禁這樣說。去過30多個國家的徐可意，本來滿心歡喜，期待菲國的陽光與海灘，豈料旅程險象環生，出海時船隻在海中央桅桿斷裂，差點砸到她的頭。她接受《蘋果》訪問透露，這個由官方主導旅遊團的導遊，竟恐嚇她要支付小費；直指中國人性格隱忍，有問題不會第一時間說出來，更易被菲律賓人當「水魚」劏客。

畢業於香港中文大學、擁有香港護照的徐可意，在傳媒界任職多年。她上月10至16日，接受菲律賓旅遊局北京代表處和上海代表處邀請，代表旅遊雜誌《悅遊Traveler》（《Condé Nast Traveler》），出席「2018 中國旅業媒體菲律賓行考察活動」，前往宿霧、薄荷島和杜馬蓋地（Dumaguete）等旅遊熱門地點。

首次到菲律賓的徐可意，十分期待菲國的自然美景，「菲律賓的自然風光是很好的，甚至比泰國、馬來西亞洗費更加便宜」，可是她憶述出海時，搭上一艘破爛的船隻，令她差點命喪大海！「咣噹一下，（桅）桿就跌下來了，差點砸到我的頭，真的有就快死的感覺」，她指若不是當時有一名攝影大哥擋住，受傷的就會是她。徐可意並指，意外在海中央發生，當時很多人都沒穿救生衣，同行的林女士稱，「我當時第一次出海，又不會游泳，遇到這種情況特別慌亂，之後還是同行的男老師幫忙把桿子扶正的」。

菲律賓的導遊甚至明目張膽，恐嚇團友支付小費。徐可意稱，到了薄荷島，王姓導遊就開始嚴肅地說出菲律賓的小費習俗，「我有個客人，出門忘記給小費，晚上睡覺呢，半夜酒店的人來敲門，把他嚇壞了！開門酒店的服務生問，我真的很想知道，我哪裏服務不到位，讓你不給小費。你看，菲律賓人就是那麼死心眼，你不給他小費，他大晚上睡不好就去敲你門！」，被恐嚇過之後，30名團友都一直在付小費。

徐可意並稱，最後一天離開是早上7點多的飛機，住宿離機場也只有約5分鐘的車程，可是導遊竟要求團友凌晨3點多出發，無理要求讓她十分不滿，便表示，「錢我自己付，我要晚點出發」；這時導遊竟要求她簽免責書，表明若她有甚麼不測，旅行社不負任何責任，「我這時想起香港人在菲律賓搭大巴慘痛的經歷」。

徐可意更稱，同行的一個電視台女主播，更在馬尼拉大街上被搶劫，反映菲律賓治安甚差。

身為傳媒人，徐可意一回國就向菲律賓官方發出投訴信，不過不獲理睬，更被菲方官員約見，三番五次要她噤聲，並對其代表的《悅遊》雜誌施壓。由她撰文、在《悅遊》登出的文章〈去其他國家要錢，去菲律賓要命啊〉於7日登出，至9日晚上已有906萬點擊率。這時菲律賓旅遊局才正視問題，對徐發聲明「認錯」，解釋「責任都在第三方旅行社」，不過，徐直言，菲國有2名官員全程同行，菲律賓旅遊局其實責無旁貸。

徐可意對《蘋果》指出，菲律賓人看準中國人性格隱忍，有甚麼事不會像外國人般第一時間說出來，令菲律賓人更大膽對中國人「獅子開大口」。她呼籲中國人在菲國遇到同樣遭遇，千萬不要啞忍。

至於徐還會不會再去菲律賓？她直言：「菲律賓旅遊局已經say sorry，會整頓，如果有改善就會去，如果沒有的話，應該就不了。」

唔係話歧視 但菲律賓呢個國家真係垃圾 識英文 但第三世界環境 親戚請返來既菲傭都都特別古惑 又要驚佢做鬼佬性更器 污糟 所以用咗半年轉印傭

btw 日本仔真係勇 記得睇新聞好多去果邊 叫幼齒未成年雞

鬼佬肉更器

仲夠膽再去
下次就屈你藏毒唔洗走

紅色旅遊警示你都去

youporn pornhub大把鬼佬屌賓妹片 好正 好狂野 d賓妹又有肉地又大波

賓佬真係智障 官方機構搞既活動都劏

菲律賓表示: 已經入觀察名單，準備下次告你藏毒，終身監禁

日本校長驚爆買春1萬2千人 13歲到70歲通吃

一名年長的日本籍校長20多年來長期到菲律賓買春，總計性交易人數高達1萬2千多人，而且其中一成女性都是不足18歲的未成年少女，最小的一名女孩才13歲。目前日本警方已經將這名校長逮捕。

日本校長高島雄平去年年初因為在菲律賓的旅館拍攝一名年僅13到14歲的女童裸照，被當地員警發現他的數位相機中還有超過10張對其他少女進行猥褻的照片，因此菲律賓警方通報日本警察，結果日本員警搜索高島雄平的住所後，竟發現多達400本的裸照相簿，總計有超過14萬張的實體照片，而且高島雄平還一一將不同的對象打上編號，數字超過1萬2千號，年齡從十幾歲的未成年少女到70歲老婦都有。

向上面個架佬致敬

咁樣先記得 一早都唔應該去D垃圾地方

無人睇到重點
支那人讀中大攞香港護照

唱衰完唔好再去,一定砌鳩你

睇到賓國就無睇內文

旅遊去垃圾國家，囉黎賤

應該係老窮醜鬼佬專用肉便器

鬼佬vlogger話…

賓國不了

之前張喺香港有女人當眾同鬼佬口交相
都係賓賓嚟

垃圾窮撚先會去菲律賓 乜野人去乜野地方
因為旅遊而係菲律賓出事 絕不值得可憐

downgrade左去黃色

睇下菲律賓港人人質事件 , 同最近佢地點對四個港人
咁都仲去人地國家消費既 , 真係唔好怪人當你係狗

菲律賓呢啲未開化國家就咪去啦

垃圾國家

啲白鬼最鍾意話邊到邊到根本唔係你想像中咁危險架啦
佢地仲話印度話強姦率根本唔算高添
自己無奶野就當係無事